15歲男生汽油彈掟警察宿舍 上訴庭加刑改判教導所 母庭外斥律政司賺陰騭錢 狙擊律政司人員至電梯大堂

患有亞氏保加症及過度活躍症的15歲男生，早前承認向已婚警察宿舍投擲汽油彈，裁判官何俊堯念在他受病情影響而犯案，且已有悔意，判他接受感化3年。律政司不滿判刑過輕，早前申請覆核，上訴庭聆訊後認為原審裁判官原則上出錯，撤銷原判。辯方強調，被告有情緒問題，建議改判更生中心；惟律政司批評被告毫無同理心，上訴庭則強調需要將成人判刑標準套用於未成年人身上，最後改判被告進入服刑期較長的教導所。被告母親庭外淚訴重判，更狙擊直斥律政司人員：「賺埋啲咁嘅陰騭錢！」

案件今由高院首席法官潘兆初、上訴庭法官彭偉昌及原訟庭法官潘敏琦處理。上訴庭今早休庭片刻，商討判刑選項，其間被告母親庭外情緒激動，不斷哭訴：「點解一定要判得咁嚴？點解一定要判得咁重？」

被告父親庭外謂：「單官司拖、拖、拖，由前年拖到今日，都1年零3個月，做咗5個月感化令；明白法庭冇扣減，但邊個賠返畀佢（被告）呢？」

被告最終遭改判進入教導所。他被押離法庭時，旁聽人士紛紛起立，舉高手臂呼叫「撐住」，被告雙眼帶笑意，豎起姆指回應，又向父母做出「OK」手勢。被告母親庭外一路狙擊律政司人員至電梯大堂，與其他旁聽人士高呼「賺埋啲咁嘅陰騭錢」、「黑警死全家」。

辯方今陳詞澄清，被告在報告中自稱因被脅迫才犯案，並非要諉過於人；他清楚自己有自由意志離開現場，而辯方亦不依賴「脅迫」的部份。惟原訟庭法官潘敏琦質疑：「係撤回咗，唔係完全冇提及過……但又同感化官講係脅迫，依家又講只係背景，係咪有少少出爾反爾？」

辯方回應指，這只是年輕人的平常語句，並非抗辯方向，強調法庭毋須考慮任何脅迫因素。辯方又引述報告指，感化官建議判處被告接受240小時社會服務令，但若法庭認為太輕，可考慮判處更生中心，兼顧阻嚇及更生，「唔需要損失太多自由，亦可帶出正面訊息：無論幾年輕、有咩病都唔可以犯法」。

講有撚用

更生中心最長服刑9個月教導所則3年 法官潘敏琦：呢個咪就係誘因囉

辯方亦強調被告有情緒管理問題，抗壓能力低於常人，而更生中心強調融入社會，更適合被告入住。辯方強調，法庭亦需要考慮刑期長短，指出更生中心最長刑期是9個月，而教導所則長達3年。

上訴庭法官彭偉昌回應指，自事件發生後，被告當時的問題已有正向發展，證明只要有足夠誘因及意志，被告仍能「打開新嘅一頁」。而法官潘敏琦聽過辯方就刑期長短提出的陳詞後則謂：「呢個咪就係彭官講嘅誘因囉。」

法官潘兆初補充指，若被告是成年人，他必然要坐監，「而且係以數年計」，強調法庭亦需要將判刑標準套用於未成年人身上。

有冇得好似飛曱甴咁 全部制裁

律政司代表副刑事檢控專員林穎茜陳詞指，被告貫徹始終強調自己是在遭脅迫下犯案，又指被告父母曾向感化官表示兒子受媒體影響，不自願犯案。被告父親庭上聞言狀甚驚訝，不禁謂：「冇講過！講大話！」遭庭上保安制止。

法官及律政司異口同聲指被告毫無同理心

林又引述報告指，被告只對為父母帶來擔心表示內疚，但對宿舍住戶生命受威脅一事則保持緘默。法官潘敏琦附和謂：「同之前報告顯示佢冇任何同理心，同出一轍。」林表示同意，續指被告「雖然有進展，但上堂遲到、會瞓覺」，又對宿舍住戶沒有同理心，建議法庭判處刑期較長的教導所。

呢d真係窮人含撚最佳例子

有冇得制裁紅官

有個肯為自己出頭
走去屌紅官既老母
呢個仔要珍惜

被告父親庭外謂：「單官司拖、拖、拖，由前年拖到今日，都1年零3個月，做咗5個月感化令；明白法庭冇扣減，但邊個賠返畀佢（被告）呢？」

希望個小朋友出到嚟可以離開香港啦

屌你老母痴撚線

推

大律師公會班畜牲呢一刻依然埋沒良知
主席夏博義話香港無司法迫害,盛讚香港法官專業

好波 司法生仔冇屎忽

大律師公會主席夏博義稱香港無司法迫害
而香港人普遍支持大律師公會

外國無任何理由制裁法官

真

唔單只『賺陰騭錢』
律政司好似同香港人有仇

法律面前窮人含撚

巴打睇住戴番帽

Post

被告母親庭外一路狙擊律政司人員至電梯大堂，與其他旁聽人士高呼「賺埋啲咁嘅陰騭錢」、「黑警死全家」。

正仆街
連老豆都屈埋

制條撚
公民黨去到美國講一國兩制運作良好呀

呢度唔係Gotham
冇蝙蝠俠 呢度只有死or走

林穎茜

條臭閪真人

都話用市民稅金 vs 市民捐款，係咁打打打。
邊個夠佢玩

香港法治撚: 律政司人員好黃，係制度內抗爭

律政司代表副刑事檢控專員林穎茜

陣間又比班弱智仔屌你「律政司全部人好黃」

上網好嬲好嬲再加念力就得。好似係。

屌那星鄭若驊真係冚家產

你留言最有撚用

個仔俾極權打壓已經好慘 又唔係藍

次次都係林穎茜, 幾單後生仔都係佢搞死先安樂

剩係識逼害示威者
一年大把case係考慮所有素之後輕判

每次出黎扮下慘就一大班弱智信
由cctvb真理部到DOJ 屢試不爽

不過調返轉如果我係入面有份迫害個班都會「扮慘」
還掂扮可憐之後成堆弱智仔信你仲會屌返轉頭

cls咁都得

你講野就好有用
即刻有$0.5落袋

班人駁唔到就會學5毛扮盲
等於公會主席夏博義比我捉到正幫司法迫害SPIN

成班法律毛唔敢對質深潛

狗官加刑庭

DOJ 班人藍撚到仆街

狗官

應該係佢專門負責裁判法院上訴

擺撚明老屈

特別係條狀棍David TANG
我分身ＡＣ係佢FB貼呢張即刻ban 我

仆街紅官

係..

CAAR 4/2019: 由律政司副刑事檢控專員林穎茜及高級檢控官劉德偉代表。
CAAR 1/2020: 由律政司副刑事檢控專員林穎茜及高級檢控官吳穎軒代表
CAAR 3/2020: Ms Vinci Lam, DDPP and Mr Derek Lau, SPP of the Department of Justice, for the applicant
CAAR 7/2020: 由律政司副刑事檢控專員林穎茜及高級檢控官吳穎軒女士代表

好恐怖當時人話無

人地講無用，你縮喺mon後面最有用

呢層大家都知
問題係舊年梁卓然跳船即刻一大班傻仔吹奏佢

下級法院嘅酌情權冇撚晒, 只要係反政府行動被捕人士

希望上訴

又得個講字，拿拿林戴返頂帽啦

武裝革命，唯一選擇

巴打咁勇武

唉

法律狗同5毛其實一樣

因行業金錢利益見到司法迫害都照講大話SPIN,夏博義果種人先係行業主流

梁卓然跳船D100成堆人幫DOJ洗地明顯有人指揮

呢班官不得好死 而且死後一定會落地獄

正仆街冚家剷

佢講事實 當然做唔做到就另外一個話題

法官大人

無錯 班大愛撚最受呢套

原來 陰騭錢 咁寫.

班人係鬼大愛
班中產係知大律師公會同公民黨SPIN司法迫害
但班人更知B隊一死中共會全面進攻

所以就扮傻BUY TIME

紅官死全家

你其實都賺夠啦不如比我賺下啦
留十次言有$5 我留夠100個有50$

點解報告話佢冇同情心？因為佢有亞氏保加症，自閉症嘅一種。患上呢個病嘅患者就係缺乏同理心，因為個病嘅病徵而加重個判刑？講唔通喎

doj前線好黃，只係頂唔順大波驊
蘇惠德冇架子，所以唔係紅官(記微睇過有篇文咁寫)

咁你想點

全部公務員都賺緊陰質錢，唔止律政屍

佢老豆老母無撚改錯名

閪

天生就係閪女人

未成年人當成年人判，呢啲冚家鏟紅官、DOJ，自己都冇同理心，仲話個細路仔冇同理心？個細路如果冇同理心，就唔會嬲到想去燒班欺壓良民嘅死黑警！

仲要每次都係屌最大條友
又或者因為佢地只識最大粒就下意識以為所有仆街野都係最大個條友「迫」
第二 / 三大個班就係「無辜」

例如cctvb 只會屌袁志偉 但唔會屌黃淑明 / 許方輝
Doj就剩係屌大波驊

死曱甴

個樣特別閪

因為最大果條友做完任期就閃
你睇律政司長任期
但DOJ上庭迫害異見者班人一畢業已經係DOJ撈

D100就係想SPIN去大波驊一玩完DOJ就係清白
班人係幫中共攪傷害控制

冇好似你咁畫出腸就俾班細路屈五毛

有病既手足可以直接火魔

呢個係我地未來既出路

香港狗官好明顯協助恐怖份子殘害無辜市民

連報告都老作

你咁講又有撚用

果兩隻潘狗同彭狗點解要害人d仔女？
應做唔做懶係正義咁屌你老母臭閪
呢d就係你地班法官口中的法治？

屌

同黃絲有仇姐

上訴庭獲獲都重判
區諾軒又實變坐監
中立？

公民黨譚文豪稱讚迫害荃灣警局輪姦案受害人x小姐的梁卓然有骨氣

梁卓然驚得罪外國又吹到有骨氣對抗大波驊

【法政巴絲】司法機構的「紅官」與「高官」(提及高勁修及蘇惠德)

同你開OT、吹幾句水就代表好人
做show人人都識啦

你都係得個講字

咁你又講？垃圾

報得警

夏博義係由法律觀點出發 唔係由政治角度講

掟汽油彈好重 感化係法律來講其實係判錯 而家算正常

咁係咪以後暴動判社會服務令就係法治？

睇黎智英咁樣就知終審法院都係冇用

講呢啲，快捐612啦。

柒咗喇你

司法暴力
司法暴政

但永遠包裝成公義
我想嘔呀

無恥小人全職港豬#126782又扮傻

我係講緊潘兆初話係示威現場唔走當共犯, 但吳重儀班人常屈走就身有屎

呢班人最興就係反駁唔到就扮盲
跟就就另一個POST講堆你無講過的野去屈9你

回左呢個先LA

玩完浮潛未

林穎西

講真身為父母嘅其實都有責任。

狗官！
狗DOJ!

話一個ASD嘅小朋友無同理心要加刑
係唔係痴撚線？
係佢個病嚟㗎
你唔諒解仲加刑
你班DOJ同法官先係無同理心嗰班仆街
仲話要社會共融
近嚟幾單同殘疾精神病嘅社運案
完全睇得出係你哋帶頭歧視

笑什麼，咪又係鍵盤戰士

法律呢樣野本身就係on9，極權之下和平同武力推翻政府之間，法律會揀前者，因為晤理個政府點邪惡，總之就係要和平

黑警+支那狗官+太監=港共曱甴集團

屌你呀，大家都好撚鍾意香港
等手足出黎霸抗爭過先岩！

藍絲斬人就輕判,示威者有膠索法庭就推論到想殺警重判

香港法例本身已經唔公平, 公安條例侵犯人權,勁容易告得入
而法院班書記又黑哨

所以果條友就屈人政治化, 通過抹黑人有不良動機去轉移視線

DKLMDOJ

無改錯名！

講冇撚用的

我善意假定係想突出即使法官公正冇迫害，法律亦有本身缺陷，法官係會因為正義而助長邪惡
得德國經過血的教訓先嘗試修補呢個漏洞

第二十條
一、德意志聯邦共和國(Bundesrepublik Deutschland)為民主、社會之聯邦國家。
二、所有國家權力來自人民。國家權力，由人民以選舉及公民投票，並由彼此分立之立法、行政及司法機關行使之。
三、立法權應受憲法之限制，行政權與司法權應受立法權與法律之限制。
四、凡從事排除上述秩序者，如別無其他救濟方法，任何德國人皆有權反抗之。

好多都面對緊呢啲問題

飛機場 幪頭都唔掂

所有律政司的人都係狗啦

mark左入編年史未

要比五眼認住呢啲人材

條友5毛pr黎唔好理佢

呢隻毛黎

稱兒子不自願犯案 父：冇講過 或投訴感化官

律政司一方亦指，不接納答辯人稱受脅逼而犯案，指除了答辯人在報告中堅持自己是受脅逼犯案外，其家長亦曾向感化官表示，認為兒子是不自願下犯案，及受到社交傳媒影響等。律政司一方又強調，報告顯示答辯人曾表示因案件令父母擔心而感到內疚，惟被問及他對警察宿舍住客所受影響有何回應時，則保持緘默。

法官潘敏琦指，答辯人的反應顯示他對警察宿舍住客沒有同理心，並指「過咗咁耐，佢都無醒覺到呢一點，佢悔意有幾高？」

對於律政司一方引述感化官指，少年的家長認為兒子是不自願犯案，少年的父親今在庭外表示，他與妻子從來沒有向感化官表示過兒子是不自願犯案，「我無講過，佢（兒子）阿媽都無咁講過，除非佢有第二個阿媽，我哋都無講過嘅嘢，點解要屈我？……我識嘅法律好簡單，我無講過嘅嘢你唔好屈我」，並表示會考慮投訴該感化官。

少年父親又斥律政司對兒子的案件「咬住不放……得十幾歲都要係咁追擊，點解佢有病都唔係求情理由」，但早前中大內地生揮刀卻獲准撤控，簽保守行為。少年的母親在庭外表現激動，不斷痛哭，並指「我要見個仔呀」。

何俊堯：被告患病影響判斷力 值得給予機會

裁判官何俊堯判刑時，強調縱火是嚴重罪行，如被告已成年，將被判處為時不短監禁，但被告案發時年僅 15 歲，而他的判斷力亦受亞氏保加症、過度活躍症及對立反抗症影響，雖然行為造成顯著風險，但被告造成實際傷害不高。

另外，感化報告反映被告有悔意及決心改過，認為值得給予被告機會於社會更生，遂判處條例下最長的三年感化，附帶 4 個條件，包括每天晚 9 朝 6 宵禁，須按感化官指示讀書、工作、居住，接受精神或心理輔導，並按感化官指示參加對其有幫助的活動、小組等。

係冇用但好難唔講

呢幾個書記本身就係離地 擁抱權力
加上憎恨同極度睇唔起甚至鄙視年輕人

又係法律撚打手